【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#35

冇人開Post 用住先

東南風勁過朝早咁撚多 大家自救多福

推，都仲係好大風

櫻茶bot都吹爛埋

走左啦

大圍東北頂左成朝加下午而家終於可以抖抖

但今朝跳左漏電斷路掣，啪返之後開冷氣就再跳
部冷氣係咪打左柴唔開得了？
好熱....

有時候真係好好奇 咁多人將d車泊係街 唔驚會比風吹到撞埋一齊架咩

啟德1610都上埋暴風 8中5

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

你個名

台山而家咩情況？

shittyU同埋大係咪吹爛左server?

聽日落咗波 可以嘅話 一齊出去幫下手
執下垃圾 幫下班清潔工

由教育局宣佈有關停課之安排，並不適用於本大學。CU

抺茶

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

返工呀

政府有信心聽日返工時間前開通晒d路?

ChinU

應該半夜就3號

核電廠健在嗎？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

有火車地鐵

Shitty個server真係好撚濕鳩

屯門河表示仲頂得住一陣

頭先大波寧報新聞，高橋講左做高潮，有無人聽到

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

登左陸

全港庇護中心list

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

東涌逸東撚表示
睇住樓下個煤氣站吹爆左
消防即到
逸東仔今晚沒有煤氣啦我諗

好多人以為登陸咗就會咁

聽日交通政府點安排

個風比原本估計近香港好多
但係增強唔到

為左大家可以正常討論, 寫左個tampermonkey block script

用browser 裝 tampermonkey, 然後去上面條 link 裝 script

我都好好奇點解你會開窗

齊齊迫火車地鐵

貼多次

😂

當然係講緊 行有餘力就去啦

一齊火車地鐵囉

屌，又東南？

應該入左水跳左，打完風搵人CHECK下

唔使增強啦屌

見到有消防車

煤氣站係邊個位

一定係講呢啲
雖然香港各區的道路仍可能受颱風影響而出現不能通車的情況，但政府呼籲市民明日提早出門，利用鐵路系統前往目的地。

富健

火車地鐵又贏一場

圖呢？咪鳩up

笑到仆街

好想屌

聽日清潔工唔返工既話
邊個負責開路？

訊號

最緊要開到市
理撚得你地點返

個風都識準時收工

請自行預早時間

櫻茶bot用得返了

點解大埔長期都咁撚大風

【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#35

本來星期一先到
依家比佢玩撚死😑😑😑

無水丫 吊

教育局宣布明日所有學校停課
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
強颱風山竹襲港，頻密的狂風大雨已對本港造成影響。考慮到社區的各項設施需時清理和維修，為確保學生的安全，教育局宣布明日（九月十七日）無論是否仍有熱帶氣旋警告信號及暴雨警告信號發出，所有學校均停課。

學校應根據既定的緊急應變措施指引，在安全的情況下，保持校舍開放，並安排人手在校內安全的地方照顧有確切需要回校的學生。家長應考慮家居、附近的道路、區內天氣、學生的照顧等因素決定是否送子女回校。

完
2018年9月16日（星期日）
香港時間16時20分

岩岩睇住佢反起爆開

屌

杏花有啲座數停水停電

係咁貼都冇用 冇大專份

對面幾戶爆哂玻璃
個風真係cls

請到桜の抹茶bot新post繼續討論

好擔心間核電廠

屯門撚，客廳大窗向東南冇遮冇掩，玻璃已經貼滿布質水牛膠紙，人就震過貓王

天鴿,黑格比,韋森特,山竹,都是115E致命北跳的

應該要弄個科研研究這條線

天水圍北表示 雀仔都開始叫

我估如果冇貼膠紙應該真係會爆晒

唔係風撚開既post
唔可以討論？

明天會有幾多小朋友獨留在家中
犯法架喎

今次打風堅驚，驚爆玻璃

你自己留係到啦咁

同大帽山，鳯凰山可能有關，吸風

西貢同大澳既人比較慘

風撚真惡

Ip都唔駛check

你咪繼續推 我話比大家聽有個新post
等大家有得集中討論啫
之前有重疊post都係咁

弄個科研 ?

你老味蝗狗嚟 ?

係咪已經停風？？？
黃大仙細風咗好耐